[認真] 其實係咪要重新審視「未成年性交/色情」嘅凖則？

非法律專家但認真post

隨住資訊越來越普及，後生越來越早熟就一定。
一個90後同老竇老母個一輩嘅性觀念已經完全唔同。
大把00後form 1 form2已經破處，只不過雙方自願又無流出，所以先唔係咁多人被告衰十一。

今日一起身見到個流出post，大把80/90後去到成30歲都未玩到咁。
其實係咪我地美其名保護青少年，但實質上剝奪左佢哋享受性愛嘅權利/自由？法例上係咪應該調低衰十一嘅年齡？

當然你可以話法例係保障青少年免於被成年人侵犯，所以法例上會唔會可以有一個空間，係容許同齡嘅青少年合法地性愛，但係同時間，就不容許成年人同青少年性愛？與其用法例保護，不如用正確嘅性教育去保護青少年，呢方面香港不嬲都好貧乏。

同埋好似今日個流出post，好多人話個男仔衰十一，但在我而言，咁嘅諗法係父權思想+社會嘅副產品，好似講到女仔無資格享受性愛，同時間將所有責任推向男方。

push

係
應該降低合法性交年齡至12歲

重點係

小朋友閱歷少
容易被年紀大啲嘅人呃 （你都可以話廿幾歲嘅都會俾人呃 但係少好多）
而且會造成心理創傷
對佢性格都會有影響 甚至會衍生精神病

心智成熟同閱歷係兩樣嘢嚟

判幾重好多睇雙方年齡差距

乜生理發育會因為時代改變而改變架咩

會

終於唔駛淚灑雪廠街

點改變？講黎聽下

咁又唔係喎 成年與未成年性交又唔得嘅
但兩個未成年之間性愛 點解個男仔就有罪 女仔就全無責任

啲女發育大波咗 啲仔發育大條咗

營養攝取、營養科學進步

簡單例子：而家啲後生仔女越嚟越高

男女都要罰呀

甚麼是衰11

認真 而家啲00後 不論高度定身材都同以前好唔同

呢d 無講佢地快左發育完成喎

生長環境同食物激素冇影響

有無科學證據講而家既人發育快左完成先
純粹求知

係嚴格保守既穆斯林國家，最低的可以結婚的年齡是9歲

初潮時間越嚟越早，

未成年既女仔，身體好多都未發育好，心智未必夠成熟，再加上佢地仲喺求學階段，如果因為不安全性行為而懷孕或染性病，後果幾嚴重。

16歲個規限算係合理啦，除非你認為15歲handle到大肚

當然你話依家可以戴套防懷孕/性病，但事實係大把人(例如今次事主)無套性交，唔用法律規限會有更多年青人大意出事

呢個只係初次月經既時間，唔一定代表整個發育時間提早完成喎